1、【单选题】党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会的书记、副书记选举产生后，应报（）批准。
A、上级党委
B、上级组织部门
C、上级党组织
D、上级党组织书记
参考答案 : C
2、【单选题】《党章》规定，对要求入党的积极分子进行教育和培养，要重视在生产、工作第一线和（）中发展党员。
A、工人
B、农民
C、青年
D、知识分子
参考答案 : C
3、【单选题】实行行政领导人负责制的事业单位中党的基层组织，发挥（）作用。
A、领导核心
B、组织领导
C、战斗堡垒
D、监督检查
参考答案 : C
4、【单选题】（）是党的全部工作和战斗力的基础。
A、党的委员会
B、党的基层组织
C、党小组
D、党支部
参考答案 : B
5、【多选题】党的基层组织基本任务之一是对党员进行教育、管理、监督和服务，提高党员素质，坚定理想信念，增强党性，（），保障党员的权利不受侵犯。
A、严格党的组织生活
B、开展批评和自我批评
C、维护和执行党的纪律
D、监督党员切实履行义务
参考答案 : A,B,C,D
6、【单选题】党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会每届任期（）。
A、三年至五年
B、两年或三年
C、两年至三年
D、三年或五年
参考答案 : A
7、【单选题】企业、农村、机关、学校、科研院所、街道社区、社会组织、人民解放军连队和其他基层单位，凡是有正式党员（）人以上的，都应当成立党的基层组织。
A、一
B、二
C、三
D、四
参考答案 : C
8、【多选题】党的基层组织，根据工作需要和党员人数，经上级党组织批准，分别设立党的（）。
A、基层委员会
B、总支部委员会
C、支部委员会
D、地方委员会
参考答案 : A,B,C
9、【多选题】某社区党组织书记为达到长期担任该职务的目的，在社区内长期不发展党员，并对年轻有为的入党积极分子进行压制，导致该社区党员平均年龄偏大、战斗力不强。此做法违反了《党章》的哪些要求？（）
A、对要求入党的积极分子进行教育和培养
B、做好经常性的发展党员工作
C、保障党员的权利不受侵犯
D、重视在生产、工作第一线和青年中发展党员
参考答案 : A,B,D
10、【单选题】党的中央和省、自治区、直辖市委员会实行巡视制度，在（）内，对所管理的地方、部门、企事业单位党组织实现巡视全覆盖。
A、一年
B、三年
C、十年
D、一届任期
参考答案 : D
11、【单选题】党的市（地、州、盟）和县（市、区、旗）委员会建立（）制度。
A、巡视
B、巡察
C、检查
D、监察
参考答案 : B
12、【单选题】《党章》规定，凡属重大问题，党的各级委员会都要按照集体领导、民主集中、个别酝酿、（）的原则，由党的委员会集体讨论，作出决定。
A、会议决定
B、书记个人决定
C、常委会决定
D、投票决定
参考答案 : A
13、【单选题】《党章》规定，每个党员，不论职务高低，都必须编入党的（），参加党的组织生活，接受党内外群众的监督。
A、一个支部、小组
B、一个支部或其他特定组织
C、小组或其他特定组织
D、一个支部、小组或其他特定组织
参考答案 : D
14、【多选题】某乡镇召开党委会议，研究拆迁安置补偿方案，到会委员有近半数反映补偿标准过低，争论比较激烈。下列解决措施，符合《党章》规定的有（）。
A、暂缓作出决定
B、进一步调查研究，交换意见，下次再表决
C、将争论情况向上级组织报告，请求裁决
D、由乡镇党委书记直接作出决定
参考答案 : A,B,C
15、【单选题】《党章》规定，党的最高领导机关是党的（）。
A、中央政治局常务委员会
B、中央政治局委员会
C、中央委员会
D、全国代表大会和它所产生的中央委员会
参考答案 : D
16、【单选题】以下党的各级领导机关中，（）是不经选举产生的。
A、乡镇党委
B、街道党工委
C、某国有企业党委
D、某高校党委
参考答案 : B
17、【单选题】党的各级组织要按规定实行（），使党员对党内事务有更多的了解和参与。
A、党务公开
B、党务保密
C、统一管理
D、民主执政
参考答案 : A
18、【单选题】《党章》指出，党的上下级组织之间要互通情报、互相支持和（）。
A、互相监督
B、互相批评
C、互相表扬
D、互相提醒
参考答案 : A
19、【单选题】《党章》规定，党的各级代表大会代表实行（）。
A、终身制
B、任期制
C、聘任制
D、委任制
参考答案 : B
20、【单选题】党的各级代表大会的代表和委员会的产生，要体现（）的意志。
A、每一个党员
B、被选举人
C、选举人
D、领导人
参考答案 : C
21、【单选题】党的各级委员会实行（）和（）负责相结合的制度。
A、集体领导 个人分工
B、集体决策 个别协商
C、集体协商 尊重个别
D、集体决策 协商一致
参考答案 : A
22、【单选题】凡是成立党的新组织，或是撤销党的原有组织，必须由（）决定。
A、上级组织部门
B、上级党组织
C、上级领导机关
D、全国代表大会
参考答案 : B
23、【单选题】《党章》规定，党的各级委员会向（）代表大会负责并报告工作。
A、上级，必要时同级的
B、中央以及省级的
C、上级的
D、同级的
参考答案 : D
24、【单选题】党的中央和地方各级委员会在必要时召集代表会议，讨论和决定需要及时解决的重大问题。代表会议代表的名额和产生办法，由（）决定。
A、召集代表会议的委员会
B、上级代表委员会
C、同级代表委员会
D、上级代表委员会和政府协同
参考答案 : A
25、【单选题】党的全国代表大会每（）举行一次。
A、三年
B、四年
C、五年
D、六年
参考答案 : C
26、【单选题】《党章》规定，党的全国代表大会由（）召集。
A、中央委员会
B、中央政治局
C、中央政治局常务委员会
D、中央书记处
参考答案 : A
27、【单选题】在全国代表大会闭会期间，（）执行全国代表大会的决议，领导党的全部工作，对外代表中国共产党。
A、中央委员会
B、中央政治局
C、中央政治局常务委员会
D、中央书记处
参考答案 : A
28、【单选题】中央委员会委员和候补委员必须有（）以上的党龄。
A、两年
B、三年
C、五年
D、十年
参考答案 : C
29、【单选题】党的中央军事委员会组成人员由中央委员会决定，中央军事委员会实行（）。
A、首长负责制
B、民主负责制
C、主席负责制
D、集体负责制
参考答案 : C
30、【多选题】以下属于党的全国代表大会的职权的是（）。
A、听取和审查中央委员会的报告
B、讨论并决定党的重大问题
C、修改党的章程
D、修订中华人民共和国宪法
参考答案 : A,B,C
31、【单选题】《党章》规定，中央委员会全体会议由中央政治局召集，每年至少举行（）次。
A、一
B、两
C、三
D、四
参考答案 : A
32、【单选题】党的地方各级委员会全体会议，每年至少召开（）次。
A、一
B、两
C、三
D、四
参考答案 : B
33、【单选题】党的地方各级委员会的常务委员会定期向（）报告工作，接受监督。
A、地方各级代表大会
B、委员会全体会议
C、地方党委书记
D、地方各级党代表
参考答案 : B
34、【多选题】下列属于党的地方各级代表大会的职权的是（）。
A、听取和审查同级委员会的报告
B、审查同级纪律检查委员会的报告
C、讨论本地区范围内的重大问题并作出决议
D、选举同级党的委员会，选举同级党的纪律检查委员会
参考答案 : A,B,C,D
35、【单选题】党员如果没有正当理由，连续（）不参加党的组织生活，或不交纳党费，或不做党所分配的工作，就被认为是自行脱党。
A、三个月
B、六个月
C、九个月
D、一年
参考答案 : B
36、【单选题】党的地方各级委员会的委员和候补委员的名额，分别由（）决定。
A、上一级委员会
B、党的代表大会
C、党的地方各级委员会全体会议
D、党的地方各级委员会的常务委员会
参考答案 : A
37、【单选题】党的支部委员会对申请入党的人，要注意征求（）的意见，进行严格的审查，认为合格后再提交支部大会讨论。
A、党内群众
B、党外有关群众
C、党内外有关群众
D、党员干部
参考答案 : C
38、【多选题】《党章》规定了党员必须具备的基本条件，包括：（）。
A、是中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士
B、必须全心全意为人民服务，不惜牺牲个人的一切，为实现共产主义奋斗终身
C、永远是劳动人民的普通一员
D、有强烈的革命事业心和政治责任感
参考答案 : A,B,C
39、【单选题】下面不属于入党誓词内容的是（）。
A、拥护党的纲领
B、永不叛党
C、保守党的秘密
D、学习党的知识
参考答案 : D
40、【单选题】预备党员的权利，除了没有（）以外，也同正式党员一样。
A、表决权、选举权和发表意见权
B、表决权、参会权和发表意见权
C、选举权、参会权和被选举权
D、表决权、选举权和被选举权
参考答案 : D
41、【单选题】申请入党的人，要填写入党志愿书，要有（）名正式党员作介绍人。
A、一
B、两
C、三
D、四
参考答案 : B
42、【单选题】正常情况下，预备党员的预备期为（）。党组织对预备党员应当认真教育和考察。
A、半年
B、一年
C、一年半
D、两年
参考答案 : B
43、【单选题】党员要求退党，应当经支部大会讨论后宣布（），并报上级党组织备案。
A、开除
B、除名
C、给予党纪处分
D、给予警告
参考答案 : B
44、【单选题】张某作为一名预备党员，以下哪种行为不符合规定？（）
A、担任入党介绍人
B、在党报党刊上发表文章
C、为其他党员作证或辩护
D、参加组织生活
参考答案 : A
45、【多选题】乡镇、乡、镇党的基层委员会和村、社区党组织、领导本地区的工作和基层社会治理，支持和保证（）充分行使职权
A、行政组织
B、经济组织
C、和群众自治组织
D、和其他特定组织
参考答案 : A,B,C
46、【单选题】预备党员的预备期，从（）之日算起。
A、递交入党志愿书
B、上级党组织派人同他谈话
C、支部大会通过他为预备党员
D、上级党组织批准
参考答案 : C
47、【单选题】预备党员转为正式党员，应当经（）讨论通过和上级党组织批准。
A、支部大会
B、支部委员会
C、党小组
D、支部代表大会
参考答案 : A
48、【单选题】在党支部讨论决定对违反党纪的小李作出党纪处分时，下列说法中正确的是（）。
A、小李无权参加和进行申辩
B、其他党员不可以为他作证和辩护
C、小李有权参加和进行申辩，其他党员可以为他作证和辩护
D、小李有权参加，但不可以进行申辩
参考答案 : C
49、【单选题】《党章》规定，党员除了享有表决权、选举权和被选举权以外，还有权（）或撤换不称职的干部。
A、决定开除
B、要求罢免
C、坚决辞退
D、加重处分
参考答案 : B
50、【单选题】张某2011年11月向党组织递交了入党志愿书，2012年11月被确定为入党积极分子，2014年11月被发展为预备党员，2015年11月按期转正。根据《党章》规定，截止到2017年11月，张某的党龄为（）。
A、6年
B、5年
C、3年
D、2年
参考答案 : D
51、【单选题】《党章》规定，党员要贯彻执行党的基本路线和各项方针、政策，带头参加改革开放和社会主义现代化建设，带动群众为经济发展和社会进步艰苦奋斗，在生产、工作、学习和社会生活中起（）。
A、桥梁和纽带作用
B、先锋模范作用
C、示范表率作用
D、组织领导作用
参考答案 : B
52、【单选题】党的支部委员会对申请入党的人要进行严格的审查，认为合格后再提交（）讨论。
A、支部大会
B、党员代表会议
C、组织生活会
D、民主生活会
参考答案 : A
53、【单选题】发展党员，必须把（）放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。
A、政治标准
B、思想标准
C、作风标准
D、组织标准
参考答案 : A
54、【多选题】《党章》中对于党费的说明和规定包括（）。
A、愿意按时交纳党费，是申请入党的前提条件
B、党员如果没有正当理由，连续六个月不交纳党费，就被认为是自行脱党
C、鼓励党员多交党费，以表达对党的忠诚
D、党费可以从工资中代扣或让人代缴
参考答案 : A,B
55、【单选题】自觉遵守党的纪律，首先是党的（）纪律和政治规矩，模范遵守国家的法律法规，严格保守党和国家的秘密，执行党的决定，服从组织分配，积极完成党的任务，是党员必须履行的义务之一。
A、政治
B、组织
C、生活
D、群众
参考答案 : A
56、【单选题】党的县（旗）、自治县、不设区的市和市辖区的委员会的委员和候补委员必须有（）年以上的党龄。
A、两年
B、三年
C、五年
D、十年
参考答案 : B
57、【单选题】下列关于党员权利说法正确的是（）。
A、党员对党的决议有不同意见，可以暂缓执行
B、在各种会议和报刊上，参加关于党的政策问题的讨论
C、党员可以对党的工作提出建议和倡议
D、党员可以随意批评任何组织和任何党员
参考答案 : C
58、【多选题】王某和孙某作为李某的入党介绍人，王某和孙某要履行哪些职责？（）
A、认真了解申请人的思想、品质、经历和工作表现
B、向申请人解释党的纲领和党的章程
C、向申请人说明党员的条件、义务和权利
D、向党组织作出负责的报告
参考答案 : A,B,C,D
59、【多选题】党员必须（），坚决反对一切派别组织和小集团活动，反对阳奉阴违的两面派行为和一切阴谋诡计。
A、维护党的团结和统一
B、对党忠诚老实
C、言行一致
D、尊重领导
参考答案 : A,B,C
60、【单选题】党支部作为党的基层组织，以下不属于其担负的职责的是（）。
A、监督党员和群众
B、直接教育党员
C、组织群众
D、管理党员
参考答案 : A
61、【单选题】党的县（旗）、自治县、不设区的市和市辖区的委员会，每届任期（）年。
A、两年
B、三年
C、四年
D、五年
参考答案 : D
62、【多选题】十九大报告指出，要巩固基层政权，完善基层民主制度，保障人民（）、监督权。
A、知情权
B、参与权
C、表达权
D、隐私权
参考答案 : A,B,C
63、【单选题】从现在到二二年，是全面建成小康社会（）。
A、决胜期
B、交汇期
C、转折期
D、机遇期
参考答案 : A
64、【单选题】从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的（）。
A、历史转折期
B、战略决胜期
C、历史交汇期
D、战略机遇期
参考答案 : C
65、【单选题】从二三五年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成（）的社会主义现代化强国。
A、富强民主文明和谐
B、国际影响力领先
C、富强民主文明和谐美丽
D、综合国力领先
参考答案 : C
66、【单选题】实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平，必须坚定不移把（）作为党执政兴国的第一要务。
A、发展
B、改革
C、创新
D、开放
参考答案 : A
67、【单选题】我国经济已由高速增长阶段转向（）发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的（）。
A、高水平 攻坚期
B、中高速 深水区
C、高质量 攻关期
D、高效益 转型期
参考答案 : C
68、【单选题】建设（）经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。
A、现代化
B、信息化
C、工业化
D、智能化
参考答案 : A
69、【单选题】建设现代化经济体系，必须把发展经济的着力点放在（）上。
A、民生经济
B、实体经济
C、质量提高
D、增长水平
参考答案 : B
70、【单选题】建设现代化经济体系，必须把提高（）质量作为主攻方向，显著增强我国经济质量优势。
A、经济发展
B、产业体系
C、民生经济
D、供给体系
参考答案 : D
71、【单选题】农业农村农民问题是关系国计民生的（）问题，必须始终把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重。
A、根本性
B、基础性
C、原则性
D、政治性
参考答案 : A
72、【单选题】要坚持农业农村（）发展，按照产业兴旺、生态宜居、乡风文明、治理有效、生活富裕的总要求，建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系，加快推进农业农村现代化。
A、科学
B、率先
C、先行
D、优先
参考答案 : D
73、【多选题】十九大报告指出，着力加快建设（）协调发展的产业体系，着力构建市场机制有效、微观主体有活力、宏观调控有度的经济体制，不断增强我国经济创新力和竞争力。
A、实体经济
B、科技创新
C、现代金融
D、人力资源
参考答案 : A,B,C,D
74、【单选题】保持土地承包关系稳定并长久不变，第二轮土地承包到期后再延长（）年。
A、五十
B、十五
C、二十
D、三十
参考答案 : D
75、【单选题】要以（）为主体构建大中小城市和小城镇协调发展的城镇格局，加快农业转移人口市民化。
A、城市群
B、新型城镇
C、大城市
D、中小城镇
参考答案 : A
76、【单选题】经济体制改革必须以完善（）和要素市场化配置为重点，实现产权有效激励、要素自由流动、价格反应灵活、竞争公平有序、企业优胜劣汰。
A、产权制度
B、分配制度
C、交易制度
D、财政制度
参考答案 : A
77、【单选题】要深化（）改革，发展混合所有制经济，培育具有全球竞争力的世界一流企业。
A、民营企业
B、国有企业
C、所有制
D、经济体制
参考答案 : B
78、【单选题】要完善促进（）的体制机制，增强消费对经济发展的基础性作用。
A、分配
B、生产
C、消费
D、收入增长
参考答案 : C
79、【单选题】要加强（）教育，增强全党全国人民国家安全意识，推动全社会形成维护国家安全的强大合力。
A、国家安全
B、社会安全
C、社区安全
D、国民安全
参考答案 : A
80、【单选题】要加快建立（）制度，建立权责清晰、财力协调、区域均衡的中央和地方财政关系。
A、现代企业
B、现代金融
C、现代财政
D、现代财产
参考答案 : C
81、【单选题】要深化（）改革，增强金融服务实体经济能力，提高直接融资比重，促进多层次资本市场健康发展。
A、金融体制
B、经济体制
C、财税体制
D、资本市场
参考答案 : A
82、【单选题】要健全货币政策和宏观审慎政策双支柱调控框架，深化利率和汇率市场化改革。健全金融监管体系，守住不发生系统性（）的底线。
A、财政风险
B、金融风险
C、债务风险
D、汇率风险
参考答案 : B
83、【单选题】要以“一带一路”建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循（）原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。
A、共商共建共享
B、互惠互利共赢
C、共商共建共管
D、磋商互通有无
参考答案 : A
84、【单选题】要拓展对外贸易，培育贸易新业态新模式，推进（）建设。
A、贸易强国
B、贸易大国
C、自由贸易试验区
D、自由贸易港
参考答案 : A
85、【单选题】要赋予自由贸易试验区更大改革自主权，探索建设（）。
A、自由贸易示范区
B、自由贸易区
C、自由贸易园区
D、自由贸易港
参考答案 : D
86、【多选题】建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。必须坚持质量第一、效益优先，以供给侧结构性改革为主线，推动经济发展（）。
A、质量变革
B、效率变革
C、动力变革
D、技术变革
参考答案 : A,B,C
87、【多选题】要加快建设制造强国，加快发展先进制造业，推动（）和实体经济深度融合。
A、互联网
B、大数据
C、人工智能
D、科技创新
参考答案 : A,B,C
88、【多选题】深化供给侧结构性改革，必须建设（）劳动者大军。
A、知识型
B、技能型
C、创新型
D、智慧型
参考答案 : A,B,C
89、【多选题】十九大报告指出，加快建设创新型国家，要加强应用基础研究，拓展实施国家重大科技项目，突出关键共性技术、前沿引领技术、现代工程技术、颠覆性技术创新，为建设（）、智慧社会提供有力支撑。
A、科技强国、质量强国
B、航天强国、网络强国
C、交通强国、数字中国
D、制造强国、信息强国
参考答案 : A,B,C
90、【多选题】十九大报告指出，要培养造就一大批具有国际水平的（）和高水平创新团队。
A、战略科技人才
B、科技领军人才
C、青年科技人才
D、青年创新人才
参考答案 : A,B,C
91、【多选题】十九大报告指出，实施区域协调发展战略，必须加大力度支持（）加快发展。
A、革命老区
B、民族地区
C、边疆地区
D、贫困地区
参考答案 : A,B,C,D
92、【多选题】加强国家创新体系建设，强化战略科技力量。深化科技体制改革，建立（）的技术创新体系，加强对中小企业创新的支持，促进科技成果转化。
A、战略科技人才
B、以企业为主体
C、市场为导向
D、产学研深度融合
参考答案 : B,C,D
93、【单选题】十九大报告指出，我国经济已由（）阶段转向（）阶段。
A、高速增长 高质量发展
B、中高速增长 高质量发展
C、中低速增长 高水平发展
D、低速增长 高水平发展
参考答案 : A
94、【单选题】十九大报告指出，要强化举措推进西部大开发形成新格局，深化改革加快东北等老工业基地振兴，发挥优势推动中部地区崛起，创新引领率先实现东部地区优化发展，建立更加有效的（）发展新机制。
A、区域协调
B、区域共享
C、整体推进
D、整体一致
参考答案 : A
95、【多选题】十九大报告中关于深化供给侧结构性改革强调，弘扬（）和（），营造劳动光荣的社会风尚和精益求精的敬业风气。
A、大国工匠精神
B、优秀劳模精神
C、劳模精神
D、工匠精神
参考答案 : C,D
96、【多选题】十九大报告指出，加强农村基层基础工作，健全（）相结合的乡村治理体系。
A、自治
B、人治
C、法治
D、德治
参考答案 : A,C,D
97、【单选题】十九大报告中关于实施乡村振兴战略强调，要巩固和完善农村基本经营制度，深化农村（）改革，完善承包地“三权”分置制度。
A、税费制度
B、土地经营制度
C、土地制度
D、土地流转制度
参考答案 : C
98、【多选题】十九大报告指出，要构建现代农业（），完善农业支持保护制度，发展多种形式适度规模经营，培育新型农业经营主体，健全农业社会化服务体系。
A、产业体系
B、生产体系
C、制度体系
D、经营体系
参考答案 : A,B,D
99、【单选题】十九大报告指出，要促进农村一二三产业（），支持和鼓励农民就业创业，拓宽增收渠道。
A、协调发展
B、融合发展
C、整体推进
D、协调推进
参考答案 : B
100、【多选题】十九大报告指出，实施乡村振兴战略，培养造就一支（）的“三农”工作队伍。
A、知农事
B、懂农业
C、爱农村
D、爱农民
参考答案 : B,C,D
101、【单选题】十九大报告指出，要在中高端消费、创新引领、绿色低碳、共享经济、现代供应链、人力资本服务等领域培育（）、形成（）。
A、创新产业 绿色经济
B、创新产业 创新经济
C、新增长点 新产能
D、新增长点 新动能
参考答案 : D
102、【多选题】十九大报告指出，深化供给侧结构性改革要坚持（）、补短板，优化存量资源配置，扩大优质增量供给，实现供需动态平衡。
A、去产能
B、去库存
C、去杠杆
D、降成本
参考答案 : A,B,C,D
103、【单选题】十九大报告强调，要激发和保护（），鼓励更多社会主体投身创新创业。
A、创新精神
B、工匠精神
C、劳模精神
D、企业家精神
参考答案 : D
104、【单选题】实施乡村振兴战略，构建现代农业产业体系、生产体系、经营体系，完善（），发展多种形式适度规模经营，培育新型农业经营主体。
A、农业支持保护制度
B、农村基本经营制度
C、农村土地制度
D、农村集体产权制度
参考答案 : A
105、【单选题】学习贯彻落实十九大精神，实施乡村振兴战略，需要健全农业社会化服务体系，实现（）和现代农业发展有机衔接。
A、合作社
B、小农户
C、农业龙头企业
D、家庭农场
参考答案 : B
106、【单选题】十九大报告指出，要完善各类国有资产管理体制，改革（），加快国有经济布局优化、结构调整、战略性重组，促进国有资产保值增值。
A、国有资本授权经营体制
B、 产权制度
C、市场监管体制
D、国有资产宏观管理体制
参考答案 : A
107、【单选题】十九大报告指出，加快完善社会主义市场经济体制，要深化（）改革，打破行政性垄断，防止市场垄断，加快要素价格市场化改革，放宽服务业准入限制，完善市场监管体制。
A、商事制度
B、产权制度
C、行政审批制度
D、商事登记制度
参考答案 : A
108、【多选题】十九大报告指出，创新和完善宏观调控，发挥国家发展规划的战略导向作用，健全（）等经济政策协调机制。
A、财政
B、货币
C、产业
D、区域
参考答案 : A,B,C,D
109、【单选题】十九大报告指出，加快完善社会主义市场经济体制，要完善促进消费的体制机制，增强消费对经济发展的（）作用。
A、主导性
B、关键性
C、指导性
D、基础性
参考答案 : D
110、【单选题】十九大报告强调，深化投融资体制改革，要发挥（）对优化供给结构的关键性作用。
A、融资
B、投资
C、消费
D、出口
参考答案 : B
111、【多选题】学习贯彻落实十九大精神，要加快建立现代财政制度，建立（）的中央和地方财政关系。
A、权责清晰
B、财力协调
C、监管到位
D、区域均衡
参考答案 : A,B,D
112、【单选题】十九大报告指出，健全（）双支柱调控框架，深化利率和汇率市场化改革。
A、货币政策和财政政策
B、财政政策和宏观审慎政策
C、货币政策和宏观审慎政策
D、货币政策和产业政策
参考答案 : C
113、【单选题】十九大报告指出，推动形成全面开放新格局，要赋予自由贸易试验区更大改革（），探索建设自由贸易港。
A、引领权
B、自主权
C、主导权
D、决定权
参考答案 : B
114、【单选题】推动形成全面开放新格局。创新（），促进国际产能合作，形成面向全球的贸易、投融资、生产、服务网络，加快培育国际经济合作和竞争新优势。
A、对外贸易方式
B、对外合作方式
C、对外投资方式
D、对外生产方式
参考答案 : C
115、【单选题】十九大报告指出，要深化税收制度改革，健全（）体系。
A、税收
B、国税
C、地方税
D、国地税
参考答案 : C
116、【多选题】十九大报告指出，推动形成全面开放新格局。要以“一带一路”建设为重点，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。其中，“一带一路”指的是（）。
A、欧亚大陆经济带
B、“丝绸之路经济带”
C、“21世纪海上丝绸之路”
D、东南亚沿线经济带
参考答案 : B,C
117、【多选题】解放和发展社会生产力，是社会主义的本质要求。我们要激发全社会创造力和发展活力，努力实现（）的发展！
A、更高质量
B、更有效率
C、更加公平
D、更可持续
参考答案 : A,B,C,D
118、【多选题】十九大报告指出，要建立全面（）的预算制度，全面实施绩效管理。
A、规范透明
B、标准科学
C、约束有力
D、监督有力
参考答案 : A,B,C
119、【多选题】发挥人大及其常委会在立法工作中的主导作用，健全人大组织制度和工作制度，支持和保证人大依法行使（），更好发挥人大代表作用。
A、立法权
B、监督权
C、决定权
D、任免权
参考答案 : A,B,C,D
120、【多选题】深化事业单位改革，强化公益属性，推进（）、（）、管办分离。
A、政事分开
B、政资分开
C、政社分开
D、事企分开
参考答案 : A,D
121、【单选题】创新是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的（）支撑。
A、保障
B、战略
C、有力
D、科技
参考答案 : B
122、【单选题】发展社会主义民主政治就是要体现人民意志、保障人民权益、激发人民创造活力，用（）保证人民当家作主。
A、民主管理
B、制度体系
C、民主决策
D、民主监督
参考答案 : B
123、【单选题】（）是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排，必须长期坚持、不断完善。
A、基层民主制度
B、人民代表大会制度
C、协商民主制度
D、爱国统一战线
参考答案 : B
124、【单选题】深化机构和行政体制改革，要在省市县对职能相近的党政机关探索（）或合署办公。
A、党政分离
B、科学配置
C、合并设立
D、明确职责
参考答案 : C
125、【单选题】（）是社会主义民主政治的本质特征。
A、党的领导
B、人民当家作主
C、依法治国
D、政治协商
参考答案 : B
126、【单选题】十九大报告指出，深化司法体制综合配套改革，全面落实（），努力让人民群众在每一个司法案件中感受到公平正义。
A、员额制改革
B、司法公开制
C、司法责任制
D、立案登记制
参考答案 : C
127、【单选题】（）是实现党的领导的重要方式，是我国社会主义民主政治的特有形式和独特优势。
A、基层民主
B、协商民主
C、多党合作
D、统一战线
参考答案 : B
128、【多选题】全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，必须坚持厉行法治，推进科学立法、（）。
A、民主执法
B、严格执法
C、公正司法
D、全民守法
参考答案 : B,C,D
129、【多选题】各级党组织和全体党员要带头尊法学法守法用法，任何组织和个人都不得有超越宪法法律的特权，绝不允许（）。
A、以言代法
B、以权压法
C、逐利违法
D、徇私枉法
参考答案 : A,B,C,D
130、【多选题】坚持长期共存、（），支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。
A、唇齿相依
B、互相监督
C、肝胆相照
D、荣辱与共
参考答案 : B,C,D
131、【多选题】我国社会主义民主是维护人民根本利益的（）的民主。
A、最广泛
B、最真实
C、最全面
D、最管用
参考答案 : A,B,D
132、【单选题】政治制度不能脱离特定社会（）条件和历史文化传统来抽象评判，不能定于一尊，不能生搬硬套外国政治制度模式。
A、物质
B、经济
C、政治
D、科技
参考答案 : C
133、【单选题】有事好商量，众人的事情由众人商量，是人民民主的（）。
A、要义
B、重点
C、关键
D、真谛
参考答案 : D
134、【多选题】十九大报告指出，要健全依法决策机制，构建（）的权力运行机制。
A、群众参与
B、决策科学
C、执行坚决
D、监督有力
参考答案 : B,C,D
135、【单选题】十九大报告指出，要加强协商民主制度建设，形成完整的（）和参与实践，保证人民在日常政治生活中有广泛持续深入参与的权利。
A、法律体系
B、制度体系
C、制度程序
D、协商程序
参考答案 : C
136、【单选题】统一战线是党的事业取得胜利的（），必须长期坚持。
A、根本保障
B、基本保障
C、重要法宝
D、重要基础
参考答案 : C
137、【单选题】构建（）新型政商关系，促进非公有制经济健康发展和非公有制经济人士健康成长。
A、亲密
B、亲近
C、亲清
D、亲融
参考答案 : C
138、【单选题】加强宪法实施和监督，推进（）审查工作，维护宪法权威。
A、合法性
B、合宪性
C、合理性
D、科学性
参考答案 : B
139、【单选题】转变政府职能，深化简政放权，创新（）方式，增强政府公信力和执行力，建设人民满意的服务型政府。
A、领导
B、管理
C、工作
D、监管
参考答案 : D
140、【多选题】要推动协商民主（）发展，统筹推进政治协商、人大协商、政府协商、政协协商、人民团体协商、基层协商以及社会组织协商。
A、全面
B、广泛
C、多层
D、制度化
参考答案 : B,C,D
141、【单选题】全面贯彻党的宗教工作基本方针，坚持我国宗教的（）方向，积极引导宗教与社会主义社会相适应。
A、世界化
B、大众化
C、民主化
D、中国化
参考答案 : D
142、【多选题】深化依法治国实践。推进（），以良法促进发展、保障善治。
A、科学立法
B、民主立法
C、大众立法
D、依法立法
参考答案 : A,B,D
143、【多选题】中国特色社会主义政治发展道路，是近代以来中国人民长期奋斗（）的必然结果，是坚持党的本质属性、践行党的根本宗旨的必然要求。
A、历史逻辑
B、理论逻辑
C、实践逻辑
D、现实逻辑
参考答案 : A,B,C
144、【多选题】十九大报告指出，要长期坚持、不断发展我国社会主义民主政治，积极稳妥推进政治体制改革，推进社会主义民主政治（）。
A、制度化
B、规范化
C、法治化
D、程序化
参考答案 : A,B,D
145、【多选题】十九大报告指出，要保证人民依法通过各种途径和形式管理国家事务，管理经济文化事业，管理社会事务，巩固和发展（）的政治局面。
A、民主文明
B、生动活泼
C、和谐有序
D、安定团结
参考答案 : B,D
146、【单选题】（）是人民当家作主和依法治国的根本保证。
A、人民民主专政
B、党的领导
C、人民代表大会制度
D、基层群众自治
参考答案 : B
147、【单选题】加大全民普法力度，建设社会主义（），树立宪法法律至上、法律面前人人平等的法治理念。
A、法治体系
B、法治环境
C、法治文化
D、法治制度
参考答案 : C
148、【单选题】中国特色社会主义文化，源自于（）。
A、党领导人民在革命、建设、改革中创造的革命文化
B、党领导人民在革命、建设、改革中创造的社会主义先进文化
C、中华民族五千多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化
D、中华民族长期以来积淀的古今中外文化交融的结果
参考答案 : C
149、【单选题】十九大报告指出，要坚持为（）服务、为（）服务，坚持百花齐放、百家争鸣，坚持创造性转化、创新性发展，不断铸就中华文化新辉煌。
A、群众 发展经济
B、人民 社会主义
C、老百姓 生态文明
D、大众 绿色发展
参考答案 : B
150、【单选题】十九大报告指出，要坚持正确舆论导向，高度重视传播手段建设和创新，提高新闻舆论传播力、引导力、影响力、（）。
A、判断力
B、公信力
C、凝聚力
D、号召力
参考答案 : B
151、【单选题】培育和践行社会主义核心价值观，要以培养担当民族复兴大任的（）为着眼点，强化教育引导、实践养成、制度保障，发挥社会主义核心价值观对国民教育、精神文明创建、精神文化产品创作生产传播的引领作用。
A、时代楷模
B、时代领袖
C、时代新人
D、时代标兵
参考答案 : C
152、【单选题】培育和践行社会主义核心价值观，要把社会主义核心价值观融入社会发展各方面，转化为人们的（）认同和行为习惯。
A、价值
B、理性
C、情感
D、观念
参考答案 : C
153、【单选题】加强思想道德建设，要弘扬科学精神，普及科学知识，开展移风易俗、弘扬时代新风行动，抵制（）侵蚀。
A、外来文化
B、宗教文化
C、西方文化
D、腐朽落后文化
参考答案 : D
154、【多选题】十九大报告指出，必须推进马克思主义中国化时代化大众化，建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义意识形态，使全体人民在（）上紧紧团结在一起。
A、理想信念
B、道德规范
C、价值理念
D、道德观念
参考答案 : A,C,D
155、【单选题】十九大报告指出，要坚持中国特色社会主义文化发展道路，激发全民族（），建设社会主义文化强国。
A、文化创新力
B、文化创新创造活力
C、文化生产力
D、文化软实力
参考答案 : B
156、【单选题】培育和践行社会主义核心价值观，要坚持全民行动、（），从家庭做起，从娃娃抓起。
A、党员带头
B、干部带头
C、群众参与
D、模范带头
参考答案 : B
157、【单选题】加强思想道德建设，要推进（）和志愿服务制度化，强化社会责任意识、规则意识、奉献意识。
A、法制建设
B、道德建设
C、诚信建设
D、信用体系建设
参考答案 : C
158、【单选题】牢牢掌握意识形态工作领导权，要深化马克思主义理论研究和建设，加快构建中国特色哲学社会科学，加强中国特色新型（）建设。
A、智库
B、思想库
C、智囊团
D、智慧库
参考答案 : A
159、【单选题】（）是一个国家、一个民族的灵魂。
A、文化
B、政治
C、思想
D、意识形态
参考答案 : A
160、【单选题】社会主义核心价值观是当代（）的集中体现，凝结着全体人民共同的（）。
A、中国智慧 思想基础
B、中国力量 理想目标
C、中国精神 价值追求
D、中国方案 追求目标
参考答案 : C
161、【单选题】推进文化事业和文化产业发展，要推进（）建设，讲好中国故事，展现真实、立体、全面的中国，提高国家文化软实力。
A、国际传播能力
B、国际合作能力
C、国际竞争能力
D、国际协调能力
参考答案 : A
162、【多选题】加强思想道德建设，要加强爱国主义、集体主义、社会主义教育，引导人们树立正确的（）。
A、历史观
B、民族观
C、国家观
D、文化观
参考答案 : A,B,C,D
163、【单选题】加强思想道德建设，要广泛开展（），深化中国特色社会主义和中国梦宣传教育，弘扬民族精神和时代精神。
A、党性教育
B、理想信念教育
C、社会主义核心价值观教育
D、中国特色社会主义理论体系教育
参考答案 : B
164、【单选题】没有高度的（），没有文化的繁荣兴盛，就没有中华民族伟大复兴。
A、理论自信
B、文化自信
C、制度自信
D、道路自信
参考答案 : B
165、【单选题】要深入实施（），推进社会公德、职业道德、家庭美德、个人品德建设，激励人们向上向善、孝老爱亲，忠于祖国、忠于人民。
A、诚信体系建设工程
B、文化惠民工程
C、教育惠民工程
D、公民道德建设工程
参考答案 : D
166、【单选题】要健全现代文化产业体系和（），创新生产经营机制，完善文化经济政策，培育新型（）。
A、创新体系 文化企业
B、监管体系 文化模式
C、市场体系 文化业态
D、传播体系 文化产业
参考答案 : C
167、【单选题】人民有（），国家有力量，民族有希望。
A、理想
B、知识
C、信仰
D、信心
参考答案 : C
168、【单选题】要发扬学术民主、艺术民主，提升文艺（），推动文艺创新。
A、吸引力
B、原创力
C、凝聚力
D、影响力
参考答案 : B
169、【多选题】要繁荣文艺创作，坚持思想精深、艺术精湛、制作精良相统一，加强现实题材创作，不断推出（）的精品力作。
A、讴歌党
B、讴歌祖国
C、讴歌人民
D、讴歌英雄
参考答案 : A,B,C,D
170、【多选题】十九大报告指出，要完善（）等制度，健全农村留守儿童和妇女、老年人关爱服务体系。
A、社会救助
B、社会福利
C、慈善事业
D、优抚安置
参考答案 : A,B,C,D
171、【多选题】坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立（）的住房制度，让全体人民住有所居。
A、单一市场供给
B、多主体供给
C、多渠道保障
D、租购并举
参考答案 : B,C,D
172、【单选题】全党必须牢记，（）的问题，是检验一个政党、一个政权性质的试金石。
A、说什么话
B、为什么人
C、做什么事
D、举什么旗
参考答案 : B
173、【单选题】（）是中华民族伟大复兴的基础工程，必须把教育事业放在优先位置，加快教育现代化，办好人民满意的教育。
A、科技兴国
B、建设教育强国
C、基础教育
D、党的建设
参考答案 : B
174、【单选题】（），是我们党始终不渝的奋斗目标。必须始终把人民利益摆在至高无上的地位，让改革发展成果更多更公平惠及全体人民，朝着实现全体人民共同富裕不断迈进。
A、全心全意为人民服务
B、实现全面小康
C、实现社会成果共享
D、带领人民创造美好生活
参考答案 : D
175、【单选题】推动城乡义务教育（）发展，高度重视农村义务教育，办好学前教育、特殊教育和网络教育，普及（）教育，努力让每个孩子都能享有公平而有质量的教育。
A、共同 初、高中
B、平衡 劳动技术
C、协调 初中阶段
D、一体化 高中阶段
参考答案 : D
176、【单选题】坚决打赢脱贫攻坚战。确保到（）年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决（）整体贫困，做到脱真贫、真脱贫。
A、二二五 跨区域
B、二二 区域性
C、二二五 区域性
D、二二 跨区域
参考答案 : B
177、【单选题】积极应对人口老龄化，构建养老、孝老、敬老政策体系和社会环境，推进（），加快老龄事业和产业发展。
A、医药结合
B、医养结合
C、社会养老与家庭养老结合
D、社会化养老
参考答案 : B
178、【单选题】要坚持按劳分配原则，完善（）的体制机制，促进收入分配更合理、更有序。
A、按要素分配
B、按贡献分配
C、按需分配
D、分配均等化
参考答案 : A
179、【单选题】完善公共服务体系，保障群众基本生活，不断满足人民日益增长的（）需要，不断促进社会公平正义，形成有效的社会治理、良好的社会秩序，使人民获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续。
A、物质文化
B、美好生活
C、精神
D、物质
参考答案 : B
180、【单选题】健全国家安全体系，加强国家安全（）保障，提高防范和抵御安全风险能力。
A、法治
B、制度
C、人员
D、装备
参考答案 : A
181、【多选题】保障和改善民生要抓住人民（）的利益问题，既尽力而为，又量力而行，一件事情接着一件事情办，一年接着一年干。
A、最关心
B、最直接
C、最注重
D、最现实
参考答案 : A,B,D
182、【多选题】有效维护国家安全，要严密防范和坚决打击各种渗透颠覆破坏活动、（）。
A、舆论造谣活动
B、暴力恐怖活动
C、民族分裂活动
D、宗教极端活动
参考答案 : B,C,D
183、【多选题】加强社会治理制度建设，完善（）、公众参与、法治保障的社会治理体制，提高社会治理社会化、法治化、智能化、专业化水平。
A、党委领导
B、政府负责
C、社会协同
D、基层参加
参考答案 : A,B,C
184、【单选题】履行好政府再分配调节职能，加快推进基本公共服务（），缩小收入分配差距。
A、平等化
B、均等化
C、合理化
D、一体化
参考答案 : B
185、【多选题】要完善国民健康政策，为人民群众提供（）健康服务。
A、满意的
B、全方位
C、全周期
D、安全的
参考答案 : B,C
186、【单选题】加强社区治理体系建设，推动社会治理重心向（），发挥社会组织作用，实现（）和社会调节、居民自治良性互动。
A、社区下移 社区治理
B、单位平移 社会治理
C、社会组织平移 政府管理
D、基层下移 政府治理
参考答案 : D
187、【单选题】要完善国家安全战略和国家安全政策，坚决维护国家（），统筹推进各项安全工作。
A、国土安全
B、政治安全
C、政权安全
D、主权安全
参考答案 : B
188、【单选题】党的一切工作必须以最广大人民根本利益为（）标准。
A、基本
B、最终
C、根本
D、最高
参考答案 : D
189、【多选题】十九大报告指出，按照兜底线、织密网、建机制的要求，全面建成覆盖全民、（）、可持续的多层次社会保障体系。
A、协调城乡
B、城乡统筹
C、权责清晰
D、保障适度
参考答案 : B,C,D
190、【多选题】加快社会治安防控体系建设，依法打击和惩治黄赌毒黑拐骗等违法犯罪活动，保护人民（）。
A、身份权
B、人身权
C、财产权
D、人格权
参考答案 : B,C,D
191、【多选题】十九大报告指出，要打造共建共治共享的社会治理格局，要树立安全发展理念，弘扬（）的思想。
A、生命至上
B、安全第一
C、发展第一
D、防灾减灾
参考答案 : A,B
192、【单选题】要全面贯彻党的教育方针，落实立德树人根本任务，发展（），推进教育公平，培养德智体美全面发展的社会主义建设者和接班人。
A、学前教育
B、素质教育
C、网络教育
D、职业教育
参考答案 : B
193、【单选题】大规模开展职业技能培训，注重解决（）就业矛盾，鼓励（）带动就业。
A、结构性 创业
B、区域性 投资
C、地区性 消费
D、全局性 出口
参考答案 : A
194、【单选题】要动员全党全国全社会力量，坚持精准扶贫、精准脱贫，坚持（）的工作机制，强化党政一把手负总责的责任制。
A、中央统筹
B、省负总责
C、市县抓落实
D、中央统筹省负总责市县抓落实
参考答案 : D
195、【单选题】深入实施东西部扶贫协作，重点攻克（）脱贫任务。
A、深度贫困地区
B、东部贫困地区
C、中部贫困地区
D、西部贫困地区
参考答案 : A
196、【多选题】积极应对人口老龄化，构建（）政策体系和社会环境，加快老龄事业和产业发展。
A、尊老
B、养老
C、孝老
D、敬老
参考答案 : B,C,D
197、【单选题】办好继续教育，加快建设（）社会，大力提高国民素质。
A、创新型
B、开放型
C、建设型
D、学习型
参考答案 : D
198、【单选题】健全学生资助制度，使绝大多数城乡新增劳动力接受（）教育、更多接受高等教育。
A、高中阶段
B、义务阶段
C、职业阶段
D、大学阶段
参考答案 : A
199、【单选题】鼓励勤劳守法致富，扩大中等收入群体，增加（）收入，调节过高收入，取缔非法收入。
A、广大职工
B、退休人员
C、失业人员
D、低收入者
参考答案 : D
200、【单选题】深化医药卫生体制改革，全面建立中国特色基本医疗卫生制度、（）制度和优质高效的医疗卫生服务体系，健全现代医院管理制度。
A、医疗
B、医疗保障
C、社会保障
D、劳动保障
参考答案 : B